習東海大閱兵 日印撐場 海軍建軍70周年 國產航母或缺席

習東海大閱兵 日印撐場
海軍建軍70周年 國產航母或缺席

遼寧艦於去年南海大閱兵受檢，今次極可能成為檢閱艦。

本月23日為中共海軍建軍70周年，軍方屆時將在東海舉行大規模海上閱兵，軍委主席習近平將親自檢閱。中國首艘航母遼寧艦會以檢閱艦登場，但首艘國產航母是否參與成疑。北京廣邀各國海軍參與，連中國宿敵日本和印度都派艦參加，但美國拒為中共捧場。連同今年10月1日中共建政70周年天安門舉行的大閱兵，習上台7年將六次大閱兵，勢成中共閱兵最多的領袖。

相關新聞：頻密軍演抓牢軍權助終身執政

國防部發言人吳謙上月底公佈，海軍成立70周年活動將於4月下旬在青島舉行，屆時將舉行多國海軍活動，包括軍隊高層研討會、國際艦隊檢閱等。軍方至今未公佈閱兵規模，但內媒近日相繼披露，包括中國首艘航母遼寧艦將「領銜演出」極可能成為檢閱艦。有評論認為遼寧艦作檢閱艦意義重大，象徵中國海軍走向深藍遠洋。受閱艦估計包括052D型導彈驅逐艦、及最新型的055萬噸導彈逐艦、901型補給艦等戰艦。

48艦參與歷來最大規模

至於國產首艘001A型航母，參與機會渺茫。該航母上月底才開始新塗層鋪設，甲板上仍有相當多地方未完成塗裝工作，有專家認為基本可排除該艦參加今次海上閱兵。另有內地網民發現，部份中國最先進的轟6K轟炸機，攜掛鷹擊12導彈，正為海軍節演練閱兵隊形。去年4月12日習近平在南海閱兵，軍方出動48艘戰艦、76架飛機及萬餘官兵參加，是中共建政以來最大規模海上閱兵。

中共要把此次閱兵搞成國際化，廣邀各國參加。截至目前已有超過60個國家表示會派代表團參加閱兵活動，其中多個國家將派艦艇參加艦隊檢閱，包括南韓、俄羅斯等；俄國將派出排水量4700噸的「戈爾什科夫海軍上將」號護衞艦編隊參加活動。閱兵結束後該艦將留下參加中俄兩國海軍4月底和5月初舉行的聯合海上軍演。

值得一提是，被視中國宿敵的印度及日本也決定派軍艦參加中國的海上閱兵。印度將派出「加爾各答」號導彈驅逐艦及「沙克蒂」號補給艦參加，前者是印度最新型軍艦，排水量達7500噸，被譽為印度的「神盾艦」。日本防相岩屋毅昨日宣佈，日方將派出一艘海上自衞隊護衞艦參加中國的國際閱艦式。這是海上自衞隊艦艇事隔逾7年再次訪問中國。中日於2007年至2011年曾有軍艦互訪，後因東海問題而停止。

美國表明不派艦參與

至於美國已表示不派艦參加。美國《華盛頓自由燈塔》網站引美國官員稱，擔心北京借美國軍艦出席，來強化中國的國際影響，僅派美國駐華武官參加儀式。有分析指美國拒參加的原因，是不願為中國這個「競爭對手」捧場當配角。中共黨媒《環球時報》引專家指，美國不來對活動不造成任何影響，並斥「美國派艦出席會強化中國的國際影響，這一理由非常荒唐」。

新浪軍事 /《環球時報》 / 美國《華盛頓自由燈塔》

下一則
下一則
頻密軍演抓牢軍權助終身執政

頻密軍演抓牢軍權助終身執政

今年係日本海上自衛隊最後的一年

順利嘅話下年就係日本海軍